# Тестовое задание фронтенд-инженера №1

## Описание задания

Нужно написать одностраничное веб-приложение: регистратор показаний погоды.
Будет дан макет в двух разрешениях - в этих разшерениях и нужно сверстать. 

Можно использовать любые CSS-фреймворки. Можно не использовать фреймворки, но минимальная логичная колоночно-сеточная система необходима (чтобы в будущем, когда нужно будет быстро внести изменения, элементы модульно перестраивались).

Суть работы приложения: пользователь выбирает в левом меню город, погодные показания которого он хочет зарегистрировать (города запрашиваются асинхронно с сервера). Если городов нет, создает. Рабочая область сменяется на уже существующую историю показаний погоды (асинхронно запрашиваются с сервера, запросы кешируются на 30 секунд).

*Вместо бекенда можно использовать `requests.json` - это файл, структурированный в формате `"адрес запроса":"ответ сервера"`. Вам понадобится 2 маршрута бекенда: `/getCities` и `/getCityHistory/:cityId`. В случае если вы выполняете задание без бекенд-части, запросы к файлу `requests.json` лучше обернуть в какую-то абстракцию; можно сэмулировать асинхронную работу с помощью `setTimeout`. Также в случае отсутствия бекенда можно производить добавление городов и записей погоды просто в оперативной памяти, не сохраняя.*

В нижней части рабочей области есть зона добавления новых показаний - у полей должна быть валидация на непустоту.

При соблюдении всех правил валидации можно нажать на "Добавить", и показание отправляется в историю (на бекенд или другое хранилище, или просто сохраняется в стейте, если решение без бекенда). При успешном завершении добавления оно отображается в истории всех показаний (при этом дополнительного запроса истории показаний делать не нужно, т.к. данные уже есть в клиенте).

Веб-приложение должно корректно работать в наиболее популярных браузерах, включая Safari на iPhone.


## Требования

- запросы истории показаний погоды для города должны кешироваться на 30 секунд
- нужно использовать VueJS
- нужно использовать управление состоянием с помощью Vuex
- нужно написать собственный webpack-config с нуля, не копируя. Повторять чужой подход можно, но нужно создать конфиг самостоятельно
- необходимо включить полифиллы для старых браузеров, а также транспиляцию в ES5
- использовать 3 режима сборки: build, dev (с `--watch`) и prod - со всеми вытекающими отличиями в финальном бандле
- нужно применить посильные средства минимизации размера финального бандла (не должно получиться больше 400 кб)
- нужно написать хотя бы 1 юнит-тест на mocha (можно что-то другое) с тестом хотя бы 2 разных компонентов (можно формально, без углубления)
- можно верстать не pixel-perfect. При этом нужно следовать семантической корректности разметки


## Необязательные элементы задания, которые будут заметным плюсом:

- добавление показания погодных данных может происходить с произвольной анимацией
- использование webpackDevServer с hot reload
- также в качестве бекенда можно использовать перзистентное фронтенд-решение. Например, IndexedDB
- продумать обновление данных в клиенте раз в какое-то количество секунд (на случай, если другой пользователь внес показания, и они должны отобразиться в клиенте)
- можно сделать бекенд, отдающий json в формате, аналогичном `requests.json` (будет большим плюсом, на качество бекенда смотреть не будем)
- использование history api для корректного хождения по стейту кнопками назад-вперед (большой плюс)
- умение сделать 2 бандла: для современных браузеров (без полифиллов и в ES8+), и для легаси браузеров (с полифиллами и всем остальным). В рантайме выбирать, какой из бандлов грузить и использовать. (наибольший плюс!)
 

## Что неприемлемо

- нельзя слепо копировать код со stackoverflow и аналогичных мест. Допустимо использовать концепции, но не реализации
- код должен работать в браузере без ошибок
- бандлер должен быть способным корректно скомпилировать бандлы. Ошибок, приводящих к прерыванию компиляции, быть не должно
- будем обращать внимание на серьезные архитектурные ошибки, особенно на те, которые ведут к проблемам с производительностью


## Отправить результаты теста

Наилучший способ передать нам результаты прохождения задания - форкнуть этот репозиторий, сделать коммиты, а по завершении уведомить специалиста по работе с кадрами.
Также можно придумать что-то своё, главное - убедитесь, что код доступен для просмотра, и его можно запустить.